唔準查字典, 呢堆「三國」人物地名點讀?

曹操
程昱
賈詡
毌丘儉
劉備
馬謖
麋芳
孫翊
周魴

涿
兗州
冀州
豫州
下邳
琅邪
葭明關

青釭劍

第二頁開估

曹'燥'

此post已完

曹操
程昱
賈詡
毌丘儉
劉備
馬謖
麋芳
孫翊
周魴

涿
兗州
冀州
豫州
下邳
琅邪
葭明關

青釭劍

岩哂

thx

劉鼻

兗州煤

咩煤

[quote]
毌丘儉
孫翊
周魴

下邳
葭明關

呢d唔識

我考緊大家

垃圾

程郁 假許 馬叔 微方 青紅劍？ 中幾多個
英文5**

錯左一個

青剛

我開頭都係諗住青剛但好似太易應該唔係
btw其實唔太識廢事鳩估

地名
俗
唔識
既洲
如洲
下丕
郎耶
下明關

有冇一個中

兗（演）
冀（kei3)

得一個岩

我細個都聽好多人讀青"紅"劍
原來錯左好多年

加盟關?

*貫*丘儉

馬訴?

准呀

冇查試下
嘈燥
程郁
賈許
冠丘儉
劉避
馬縮
微方
孫乳
周防

寵
演州
企（其實少少唔同）州
兒州
下皮
囊爺
加盟關

青綱劍

有冇錯

好似係
其他唔知

呢個我都最唔sure
等樓主解話

TBB三國演義配音版同SD三國傳都係讀劉鼻同曹燥，但啲hea劇例如回到三國同超時空男臣就讀返劉比同曹操

有d 字係有異讀音, 錯唔哂
但備字得一個音
所以iq 題趙雲張飛留比關羽係錯既

至於操
睇下佢改名果陣個意思,
操可以解操守 (第三聲), 或操心/操戈(第一聲)
第三聲應該岩d

算幾好, 但差少少

葭萌關唔係明

曹燥
程郁
假許
無丘撿
劉鼻
馬梳
粟芳
孫長
周訪

團
鋭州
期三聲州
疑州
下便
狼爺
下明關

青乾劍

利申：數學5**

係打錯sor

曹操-槽粗
程昱-澄泣
賈詡-假許
毌丘儉-母丘儉
劉備-流比
馬謖-馬叔
麋芳-散芳
孫翊-孫許
周魴-周訪

um...錯左頗多
C+
繼續努力

蒹葭?

開故未

有邊讀邊都唔識
梗係賈羽同孫羽啦

織田信長個長應該點讀？
長大定長短？

大家好踴躍, 決定第五頁先開估

孔明係咪讀乚月?

滾

馬'積'？